**開心少女組**是[香港的一個活躍於](../Page/香港.md "wikilink")1980年代至1990年代的[女子團體](../Page/女子音樂組合.md "wikilink")。

## 簡介

1985年，[黄百鸣因推出其](../Page/黄百鸣.md "wikilink")《[开心鬼](../Page/开心鬼.md "wikilink")》第二辑《[开心鬼放暑假](../Page/开心鬼放暑假.md "wikilink")》而将其发掘的四位少女艺人[袁洁莹](../Page/袁洁莹.md "wikilink")、[罗美薇](../Page/罗美薇.md "wikilink")、[陈加玲](../Page/陈加玲.md "wikilink")、[傅明宪组成开心少女组](../Page/傅明宪.md "wikilink")。

其后[袁洁莹](../Page/袁洁莹.md "wikilink")、[罗美薇](../Page/罗美薇.md "wikilink")、[陳加玲为正式开心少女组成员](../Page/陳加玲.md "wikilink")，并推出唱片《开心鬼放暑假》《開心樂園》。後來因罗美薇离开[新藝城](../Page/新藝城.md "wikilink")，组合成員改為[袁洁莹](../Page/袁洁莹.md "wikilink")、[陈加玲](../Page/陈加玲.md "wikilink")、[何佩儿](../Page/何佩儿.md "wikilink")、[林颖娴](../Page/林颖娴.md "wikilink")，推出唱片《开新油戏》。

而同期[新艺城的少女艺人尚有](../Page/新艺城.md "wikilink")[李丽珍](../Page/李丽珍.md "wikilink")、[柏安妮](../Page/柏安妮.md "wikilink")、[罗明珠等](../Page/罗明珠.md "wikilink")，后人亦常常将她们并入为[开心少女组之内](../Page/开心少女组.md "wikilink")，这些女孩以健康、活潑的形象，深受青年學子們的喜愛，成為當年[香港年輕人的青春偶像](../Page/香港.md "wikilink")。

## 参演的作品

  - 1984-《开心鬼》（罗明珠、李丽珍、林珊珊）
  - 1985-《为你钟情》（李丽珍、罗明珠、柏安妮）
  - 1985-《开心鬼放暑假》（袁洁莹、罗美薇、陈加玲、傅明宪、黎姿）
  - 1985-《开心乐园》（李丽珍、罗明珠、柏安妮、袁洁莹、罗美薇、陈加玲）
  - 1986-《天灵灵地灵灵》（柏安妮、陈加玲）
  - 1986-《飞跃羚羊》（袁洁莹、黎姿、罗明珠、陈加玲、柏安妮、林颖娴）
  - 1986-《八喜临门》（李丽珍、罗美薇）
  - 1986-《痴心的我》（罗美薇、李丽珍）
  - 1987-《鬼马校园》（李丽珍、何佩儿、陈松齡）
  - 1987-《你ok我ok》（李丽珍、罗美薇）
  - 1987-《开心鬼撞鬼》（袁洁莹、陈加玲、林颖娴、何佩儿）
  - 1987-《开心勿语》（袁洁莹、陈加玲、柏安妮）
  - 1989-《我未成年》（李丽珍、袁洁莹、温碧霞、陈加玲、何佩儿）
  - 1990-《开心鬼救开心鬼》（李丽珍、袁洁莹、罗美薇、陈加玲）

## 專輯

  - 《[開心少女組](../Page/開心少女組_\(專輯\).md "wikilink")》(1985年)
    1.  開心放暑假 (電影"開心鬼放暑假"主題曲)
    2.  願你說一句
    3.  十八樓樓下
    4.  良師頌 (電影"開心鬼放暑假"插曲)
    5.  仲夏情歌
    6.  不管你是誰
    7.  偶像 Poster
    8.  天真的愛情 電影"開心鬼放暑假"插曲)
    9.  全為愛你
    10. 一千個陽光晚上

<!-- end list -->

  - 《[開心樂園](../Page/開心樂園.md "wikilink")》(1985年)
    1.  開心樂園
    2.  明天
    3.  羅卷七十二小時
    4.  初戀情懷
    5.  隔別兩方
    6.  你愛他他愛你
    7.  步操曲
    8.  古怪樂隊
    9.  再不易忘記
    10. 開心到老
    11. 情人新地
    12. 開心的少女

<!-- end list -->

  - 《[開心油戲](../Page/開心油戲.md "wikilink")》(1986年)
    1.  新的一天 - 陳嘉玲 袁潔瑩 何佩兒 林穎媚
    2.  快樂歌 - 陳嘉玲 袁潔瑩 何佩兒 林穎媚
        (電影《[開心鬼撞鬼](../Page/開心鬼撞鬼.md "wikilink")》插曲)
    3.  禮拜六 - 陳嘉玲 袁潔瑩 何佩兒 林穎媚
    4.  癡心願你知 - 陳嘉玲 袁潔瑩 何佩兒 林穎媚
    5.  薩裏羅拉的迷宮 - 何佩兒
    6.  陳嘉玲-一彎明月(電影《開心鬼撞鬼》插曲)
    7.  戀愛學神 - 陳嘉玲 袁潔瑩 何佩兒 林穎媚
    8.  這種心理 - 陳嘉玲 袁潔瑩 何佩兒 林穎媚
    9.  天靈靈地靈靈 - 陳嘉玲 (電影《[天靈靈地靈靈](../Page/天靈靈地靈靈.md "wikilink")》主題曲)
    10. 愛的一課 - 袁潔瑩
    11. 只因我認真過 - 何佩兒

## 參考資料

  - [開心少女組](http://robokon.orgfree.com/5080/5080_HappyGirls.htm)
  - [90後開心少女組「嫩版楊采妮」吳千語爆笑](http://the-sun.on.cc/cnt/entertainment/20111028/00470_038.html)
  - [開心少女組拍戲失控嘈爆](http://orientaldaily.on.cc/cnt/entertainment/20111028/00282_076.html)
  - [吳千語接棒《開心魔法》
    五代開心少女大盤點](http://dailynews.sina.com/bg/ent/film/sinacn/20111106/21162896523.html)

[Category:1985年成立的音樂團體](../Category/1985年成立的音樂團體.md "wikilink")
[Category:香港女子演唱團體](../Category/香港女子演唱團體.md "wikilink")